{
    "questions": [
      {
        "question": "Pentru a putea produce efecte, retragerea plângerii prealabile:",
        "options": [
          "a) trebuie să se facă faţă de toţi participanţii",
          "b) este suficientă, dacă este făcută numai faţă de un participant",
          "c) poate fi făcută şi numai de către una dintre persoanele vătămate prin aceeaşi faptă."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "Împăcarea părţilor în cazurile prevăzute de lege:",
        "options": [
          "a) înlătură răspunderea penală şi stinge acţiunea civilă",
          "b) nu stinge acţiunea civilă",
          "c) înlătură doar executarea pedepsei."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "În cazul infracţiunilor pentru care punerea în mişcare a acţiunii penale este condiţionată de introducerea unei plângeri prealabile, iar acţiunea penală a fost pusă în mişcare din oficiu înlăturarea răspunderii penale se poate face:",
        "options": [
          "a) prin retragerea plângerii prealabile",
          "b) atât prin retragerea plângerii prealabile cât şi prin împăcarea părţilor",
          "c) prin împăcarea părţilor."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "Amnistia se acordă de:",
        "options": [
          "a) Parlament",
          "b) Guvern",
          "c) Ministrul justiţiei",
          "d) Preşedintele ţării."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "Amnistia:",
        "options": [
          "a) poate înlătura caracterul penal al faptei",
          "b) înlătură răspunderea penală",
          "c) nu înlătură executarea pedepsei complementare."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "Amnistia nu are efecte asupra:",
        "options": [
          "a) executării pedepsei principale",
          "b) drepturilor persoanei vătămate prin infracţiune",
          "c) executării pedepselor complementare."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "Efectele amnistiei şi graţierii sunt:",
        "options": [
          "a) amândouă înlătură răspunderea penală",
          "b) amândouă înlătură consecinţele condamnării",
          "c) amândouă înlătură executarea pedepsei."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "Atât amnistia cât şi graţierea:",
        "options": [
          "a) înlătură în toate cazurile executarea pedepsei complementare",
          "b) nu au efecte asupra măsurilor de siguranţă",
          "c) pot conduce la înlăturarea răspunderii penale."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "Termenul de prescripţie a răspunderii penale începe să curgă în cazul infracţiunilor continuate:",
        "options": [
          "a) de la data comiterii primei acţiuni sau inacţiuni",
          "b) de la data consumării infracţiunii",
          "c) de la data comiterii ultimei acţiuni sau inacţiuni."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "Prescripţia nu înlătură răspunderea penală în cazul infracţiunilor:",
        "options": [
          "a) de omor calificat şi lovituri sau vătămări cauzatoare de moarte",
          "b) contra siguranţei naţionale",
          "c) de genocid şi contra umanităţii."
        ],
        "answer": [0, 2]
      },
      {
        "question": "Amnistia înlătură:",
        "options": [
        "a) efectul măsurilor de siguranţă",
        "b) executarea pedepsei",
        "c) caracterul penal al faptei",
        "d) răspunderea penală"
        ],
        "answer": [1, 3]
        },
        {
        "question": "Amenda încasată anterior intervenirii amnistiei:",
        "options": [
        "a) nu se restituie",
        "b) se restituie",
        "c) se restituie numai dacă prin actul de clemenţă se prevede astfel"
        ],
        "answer": [0]
        },
        {
        "question": "Termenul de prescripţie a răspunderii penale, când legea prevede pentru infracţiunea comisă pedeapsa detenţiunii pe viaţă este de:",
        "options": [
        "a) 20 ani",
        "b) 25 ani",
        "c) 30 ani",
        "d) 15 ani"
        ],
        "answer": [3]
        },
        {
        "question": "Înlătură răspunderea penală:",
        "options": [
        "a) lipsa plângerii prealabile",
        "b) împăcarea, dar numai în acele cazuri în care legea permite acest lucru",
        "c) retragerea plângerii prealabile"
        ],
        "answer": [0, 1, 2]
        },
        {
        "question": "Termenele de prescripţie a răspunderii penale încep să curgă:",
        "options": [
        "a) de la data sesizării sau autosesizării organelor judiciare",
        "b) de la data comiterii faptei",
        "c) de la data comiterii ultimei acţiuni/inacţiuni în cazul infracţiunii continuate"
        ],
        "answer": [1, 2]
        },
        {
        "question": "Cursul prescripţiei răspunderii penale se întrerupe:",
        "options": [
        "a) în cazul unei percheziţii corporale",
        "b) prin îndeplinirea oricărui act de procedură în cauză",
        "c) şi faţă de participanţii la acea infracţiune, chiar dacă actul de întrerupere priveşte doar pe unul dintre ei"
        ],
        "answer": [0, 1, 2]
        },
        {
        "question": "Condiţiile împăcării sunt:",
        "options": [
        "a) să intervină doar în cazurile prevăzute de lege",
        "b) să intervină numai până la pronunţarea sentinţei în primă instanţă",
        "c) să fie personală, totală şi necondiţionată"
        ],
        "answer": [0, 2]
        },
        {
        "question": "Suspendarea cursului prescripţiei răspunderii penale intervine:",
        "options": [
        "a) când o împrejurare de neprevăzut ori de neînlăturat împiedică punerea mişcare a acţiunii penale",
        "b) în cazurile şi condiţiile prevăzute în Codul de procedură penală",
        "c) când se săvârşeşte o nouă infracţiune"
        ],
        "answer": [0]
        },
        {
        "question": "În cazul vătămării mai multor persoane prin aceeaşi faptă pedepsită la plângerea prealabilă:",
        "options": [
        "a) plângerea produce efecte numai dacă este făcută de către toate persoanele",
        "b) plângerea produce efecte şi dacă este făcută de către o singură persoană",
        "c) împăcarea nu mai este posibilă odată depusă plângerea prealabilă"
        ],
        "answer": [1, 2]
        },
        {
        "question": "În cazul săvârşirii faptei de către mai mulţi participanţi, înlăturarea răspunderii penale faţă de toţi se poate face prin:",
        "options": [
        "a) retragerea plângerii prealabile faţă de toţi participanţii",
        "b) retragerea plângerii prealabile faţă de un participant",
        "c) retragerea plângerii prealabile faţă de un participant şi împăcarea cu restul"
        ],
        "answer": [0, 2]
        },
        {
        "question": "Retragerea plângerii prealabile când cel vătămat este o persoană fără capacitate de exercitiu, înlătură răspunderea penală dacă aceasta:",
        "options": [
        "a) este făcută personal",
        "b) este făcută personal cu încuviinţarea reprezentatului legal",
        "c) este făcută de reprezentantul legal"
        ],
        "answer": [2]
        },
        {
        "question": "În cazul infracţiunilor pentru care acţiunea penală se pune în mişcare la plângerea prealabilă a persoanei vătămate, retragerea acestei plângeri înlătură răspunderea penală pentru toţi dacă:",
        "options": [
        "a) este făcută faţă de un participant în cazul pluralităţii de infractori",
        "b) este făcută faţă de toţi participanţii",
        "c) este făcută de reprezentantul legal în cazul persoanei cu capacitate de exerciţiu restrânsă"
        ],
        "answer": [1]
        },
        {
        "question": "Pentru a putea produce efecte, retragerea plângerii prealabile:",
        "options": [
        "a) trebuie să se facă faţă de toţi participanţii",
        "b) este suficient dacă este făcută numai faţă de un participant",
        "c) poate fi făcută şi numai de către una dintre persoanele vătămate prin aceeaşi faptă"
        ],
        "answer": [1]
        },
        {
        "question": "Infracţiunile comise în ziua adoptării legii de amnistie:",
        "options": [
        "a) nu cad sub incidenţa acesteia",
        "b) cad sub incidenţa acesteia",
        "c) cad sub incidenţa acesteia dacă se prevede aceasta în actul de amnistie"
        ],
        "answer": [0]
        },
        {
        "question": "Dreptul de a cere continuarea procesului penal, pentru a dovedi nevinovăţia în cazul intervenirii amnistiei:",
        "options": [
        "a) aparţine numai inculpatului sau suspectului",
        "b) aparţine şi procurorului",
        "c) aparţine inculpatului, soţului acestuia şi copiilor majori"
        ],
        "answer": [0]
        },
        {
            "question": "Prescripţia nu înlătură răspunderea penală în cazul:",
            "options": [
              "infracţiunilor contra siguranţei naţionale",
              "infracţiunilor contra umanităţii",
              "infracţiunilor ce prevăd pedeapsa detenţiunii pe viaţă"
            ],
            "answer": [1]
          },
          {
            "question": "Amnistia nu are efecte:",
            "options": [
              "asupra drepturilor civile ale persoanei vătămate",
              "asupra măsurilor de siguranţă",
              "asupra măsurilor educative"
            ],
            "answer": [0, 1]
          },
          {
            "question": "Amnistia antecondamnatorie:",
            "options": [
              "împiedică dispunerea măsurilor de siguranță care se pot aplica doar pe lângă o pedeapsă",
              "nu împiedică niciodată dispunerea măsurilor de siguranță, deoarece amnistia nu produce efecte asupra acestora",
              "face să curgă termenul de reabilitare pentru infracțiunea respectivă de la data aplicării legii de amnistie"
            ],
            "answer": [0]
          },
          {
            "question": "Amnistia nu are efecte:",
            "options": [
              "asupra pedepselor complementare",
              "identice cu reabilitarea",
              "asupra pedepsei amenzii deja încasate"
            ],
            "answer": [2]
          },
          {
            "question": "Când legea prevede pentru infracţiunea săvârşită pedeapsa închisorii mai mare de 20 ani, termenul de prescripţie a răspunderii penale este de:",
            "options": [
              "15 ani",
              "20 ani",
              "25 ani"
            ],
            "answer": [0]
          },
          {
            "question": "Când legea prevede pentru infracţiunea săvârşită pedeapsa închisorii mai mare de 10 ani, dar care nu depăşeşte 20 ani, termenul de prescripţie al răspunderii penale este:",
            "options": [
              "15 ani",
              "12 ani",
              "10 ani"
            ],
            "answer": [2]
          },
          {
            "question": "Când legea prevede pentru infracţiunea săvârşită pedeapsa închisorii mai mare de 5 ani, dar care nu depăşeşte 10 ani, termenul de prescripţie a răspunderii penale este de:",
            "options": [
              "5 ani",
              "7 ani",
              "8 ani"
            ],
            "answer": [2]
          },
          {
            "question": "Când legea prevede pentru infracţiunea săvârşită pedeapsa închisorii de 4 ani, termenul de prescripţie a răspunderii penale este de:",
            "options": [
              "5 ani",
              "7 ani",
              "4 ani"
            ],
            "answer": [0]
          },
          {
            "question": "Înlătură răspunderea penală:",
            "options": [
              "lipsa plângerii prealabile şi amnistia",
              "retragerea plângerii prealabile",
              "împăcarea, în cazurile prevăzute de lege"
            ],
            "answer": [0, 1, 2]
          },
          {
            "question": "Când legea prevede pentru infracţiunea săvârşită pedeapsa închisorii de 1 an sau amenda, termenul de prescripţie a răspunderii penale este de:",
            "options": [
              "1 an",
              "3 ani",
              "2 ani"
            ],
            "answer": [1]
          },
          {
            "question": "În cazul mai multor întreruperi a termenului de prescripţie, prescripţia răspunderii penale va interveni totuşi, dacă se depăşeşte termenul prevăzut de art. 154 C. pen., cu:",
            "options": [
              "un sfert",
              "o treime",
              "încă o dată"
            ],
            "answer": [2]
          },
          {
            "question": "Termenele de prescripţie a răspunderii penale încep să curgă:",
            "options": [
              "de la data sesizării sau autosesizării organelor judiciare",
              "de la data săvârşirii infracţiunii",
              "de la data săvârşirii ultimei acţiuni/inacţiuni în cazul infracţiunii continue",
              "de la data încetării acţiunii/inacţiunii în cazul infracţiunii continuate"
            ],
            "answer": [1]
          },
          {
            "question": "Dacă, în termenul de prescripţie a răspunderii penale pentru o infracţiune din culpă, aceeaşi persoană comite o infracţiune de furt:",
            "options": [
              "se va întrerupe cursul prescripţiei răspunderii penale",
              "va lua naştere un concurs de infracţiuni",
              "va lua naştere o pluralitate intermediară"
            ],
            "answer": [1]
          },
          {
            "question": "Amnistia înlătură:",
            "options": [
              "răspunderea penală",
              "interdicţiile, incapacităţile, măsurile de siguranţă şi decăderile derivând din condamnare",
              "obligaţiile civile faţă de victimă"
            ],
            "answer": [0]
          },
          {
            "question": "Cursul termenului de prescripţie a răspunderii penale este suspendat:",
            "options": [
              "când există o dispoziţie legală ce împiedică punerea în mişcare a acţiunii penale sau continuarea procesului penal",
              "când există o împrejurare de neprevăzut ori de neînlăturat ce împiedică punerea în mişcare a acţiunii penale sau continuarea procesului  penal",
              "pe timpul unei epidemii."
            ],
            "answer": [0,1,2]
          },
          {
            "question": "Condiţiile împăcării sunt:",
            "options": [
            "a) să intervină pentru cazurile prevăzute de lege",
            "b) să fie personală, definitivă, totală, necondiţionată",
            "c) să intervină numai până la pronunţarea sentinţei în primă instanţă."
            ],
            "answer": [0, 1]
            },
            {
            "question": "Sunt cauze care înlătură răspunderea penală:",
            "options": [
            "a) amnistia şi cazul fortuit",
            "b) graţierea",
            "c) prescripţia."
            ],
            "answer": [2]
            },
            {
            "question": "Sunt cauze care înlătură răspunderea penală:",
            "options": [
            "a) desistarea şi împiedicarea producerii rezultatului",
            "b) retragerea plângerii prealabile",
            "c) împăcarea."
            ],
            "answer": [1, 2]
            },
            {
            "question": "Sunt cauze care înlătură răspunderea penală:",
            "options": [
            "a) lipsa plângerii prealabile",
            "b) prescripţia executării pedepsei",
            "c) retragerea plângerii prealabile."
            ],
            "answer": [0, 2]
            },
            {
            "question": "Fapta pentru care punerea în mişcare a acţiunii penale este condiţionată de introducerea unei plângeri prealabile de către persoana vătămată săvârşită de mai multe persoane:",
            "options": [
            "a) atrage răspunderea penală a tuturor participanţilor la săvârşirea ei, chiar dacă plângerea s-a făcut sau se menţine numai cu privire la unul dintre participanţi",
            "b) atrage răspunderea doar a participantului faţă de care partea vătămată nu şi-a retras plângerea",
            "c) pentru a atrage răspunderea penală, plângerea prealabilă a părţii vătămate trebuie făcută faţă de toţi participanţii."
            ],
            "answer": [0, 1]
            },
            {
            "question": "Cursul termenului de prescripţie a răspunderii penale poate fi întrerupt:",
            "options": [
            "a) prin citarea complicelui şi instigatorului la infracţiunea comisă",
            "b) prin actul de punere în mişcare a acţiunii penale",
            "c) prin percheziţia la domiciliu."
            ],
            "answer": [0, 1, 2]
            },
            {
            "question": "Împăcarea este posibilă:",
            "options": [
            "a) numai la infracţiunile pentru care se prevede necesitatea formulării plângerii prealabile",
            "b) în cazul infracţiunii de furt simplu",
            "c) când persoana vătămată este o persoană lipsită de capacitate de exerciţiu sau cu capacitate restrânsă şi acţiunea penală a fost pusă în mişcare din oficiu."
            ],
            "answer": [1, 2]
            },
            {
            "question": "Împăcarea:",
            "options": [
            "a) este personală, cu excepţia persoanelor fără capacitate de exerciţiu",
            "b) poate fi realizată prin mandat special",
            "c) poate fi exprimată numai până la citirea actului de sesizare",
            "d) poate fi şi implicită."
            ],
            "answer": [0, 2, 3]
            },
            {
            "question": "Efectele amnistiei se pot produce:",
            "options": [
            "a) numai in rem",
            "b) in personam",
            "c) in rem sau in personam."
            ],
            "answer": [0]
            },
            {
            "question": "Lipsa nejustificată a părţii vătămate la două termene în faţa primei instanţe este considerată drept retragere a plângerii prealabile în cazul infracţiunilor de:",
            "options": [
            "a) ameninţare",
            "b) violare de domiciliu",
            "c) act sexual cu o minor."
            ],
            "answer": [0, 1]
            },
            {
            "question": "În cazul infracţiunilor pentru care legea prevede necesitatea plângerii prealabile, retragerea acestei plângeri faţă de unul dintre făptuitori:",
            "options": [
            "a) are drept efect încetarea procesului penal cu privire la acesta",
            "b) are drept efect încetarea procesului penal cu privire la toţi făptuitorii",
            "c) nu are nici un efect în ceea ce-i priveşte pe făptuitori."
            ],
            "answer": [0]
            },
            {
            "question": "Împăcarea produce efecte:",
            "options": [
            "a) numai în cazurile anume prevăzute de lege",
            "b) numai în cazurile în care acţiunea penală a fost pornită ca urmare a plângerii prealabile",
            "c) numai dacă intervine până la citirea actului de sesizare."
            ],
            "answer": [0, 2]
            }
    ]
  }
  